舊年夏天 毒遊台中、南投、合歡山

見過年悶悶地, 不如打下遊記
本來想打12月去京阪神, 但旅遊台好似已經好多日本遊記
咁就不如打下台灣先

其實已經係舊年五月頭既事
呢次目標主要係上合歡山
不過其實上去之前都唔知係上去做乜
只係覺得高山好靚又有交通到, 要去睇下

好, 廢話講完即刻開始出發

Day 1

又係坐快運, 而家呢班夜機已經無左
其實以前早去晚回時間真係好好

Check In 時地勤問我坐緊急通道位好唔好, 梗係即刻話好啦
上機後有個空姐來Check登機證, 之後解釋注意事項
問題係呢個空姐應該係日/韓籍, D英文好難聽
最後咩都聽唔明, 就咁OKOK就算

落機後搭巴士去市區, 又多人又慢
就快搭到訓著

去到酒店丟低D行李即刻出一中街搵野食
已經九點幾

其實事隔太耐, 已經唔係好記得食過乜

舟車勞頓其實無乜胃口, 食左少少野就番酒店
頂樓有個common room, 望出去都幾開揚

今晚住呢D類似Hostel形式的床位
因為星期六, 要650台幣一晚
張相係第二朝影

Day 1咁就完左

聽日繼續打, 希望唔好爛尾

好似打得太少, 打多少少先訓

Day 2

今日開始上山喇

好難得去旅行都一早八點幾起身
九點三去到車站準備搭9:25班車上清境轉車
最後當然係已經滿座
唯有目送大家上車

之後ON居居等左半個鐘先有下一班車
途中風景

地理中心碑 - 台灣正中心
其實路口呢個牌唔係正中心, 真正正中心係後面個公園入面

上清境條路彎彎曲曲, 好難影相
全部相唔係濛就係應該樹呀燈柱呀之類
呢張算係最清楚

搭左兩個半鐘車終於到

台灣人好似好鐘意周圍整個LOVE字

再上合歡山就無野好食, 喇喇臨食個飯先
呢度1xx台幣, 其實遊客區黎講都唔係貴啦

見仲有時間就周圍行下
其實之前已經黎過, 都無咩大改變

小瑞士花園
個感覺好搵笨, 無入過去

差不多時間就返去搭車喇

待續

獨遊台灣有冇識到囡囡

獨遊可能會識到
但毒遊係唔會

淨係識到男人

打打下竟然hang機

繼續

一路搭車上山, 見到D雲
先開始有自己係高山上面既感覺

因為有溫差, 一落車即刻要著番件外套
諗番朝早搭車之前仲熱到一身汗

今晚住呢度, 好似要900一晚
其實都唔平, 不過3千幾米高山有得住算好啦

點知連舖直張墊褥都唔夠位

一行出門口就見到雲海

呢度係兩個縣既交界點
過左呢個牌就係花蓮縣

夏天既溫度

已經4點幾, 仲有少少時間可以行下石門山

天氣麻麻地 灰濛濛咁

好快已經行左大半
但其實開始已經索氣
利申: 少做運動

到達, 打個卡先
慢行都係半個鐘就上到頂

五月上山其實幾好, 遇到開花季節
成個山頭都係花

聽日計畫

終於見到太陽
但其實就快天黑

雀仔

真係天黑, 係時候番歸

話說其實住宿係包埋晚餐同早餐既
不過食落就...嗯 唔好要求太高咁囉

最後送上死點圖一張

傻瓜機影星, 係咁上下
Day 2完

住青旅好似易識人多d 識下台仔都好啦

留名先 3月打算去台灣行山影相

繼續

Day 3

一早四點幾起身試下有無日出睇
行番出大馬路, 嘩多人到呢

但個天係咁樣

最後梗係咩都睇唔到

都係番歸恰多陣好過

雖然最後係訓唔著
轆到八點幾起身去食早餐
我既評語依然係...嗯

天氣其實又差唔晒
雖然有雲但都幾好陽光
(所以之後就出事)

本來準備由松雪樓行去武嶺
點知遇到尋晚同房一位auntie渣車走
咁有順風車就梗係搭啦

輕輕鬆鬆就去到武嶺
後面係剛剛踩單車上來既哥哥仔

又遇到雀仔

Hea左一陣就出發去今日第一個目標
就係對面山頭個條路

其實都唔少人踩單車上黎
我已經見到3-4個

得一條車路仲要彎彎曲曲
真係要小心睇路

到

其實係石屎路一條
好闊 (可以比車上落, 當然唔係人人上得)
好易行

望番落去下面D車好得意

又係雀

越行越高
雖然睇住google map行, 知道未到頂
不過應該都就到啦

呢舊係乜? 打仗用?

就係因為山頂有好多呢D電子(?)設備
所以有車路上黎
成條路都好易行

到達 又係打卡相

坐低一陣, 又做左攝影師幫人渣機影相

待續

山頂風景

準備落山先發現點解咁多人行小路上黎

咁就不如行返小路落去

對面山頭 - 呢D係用黎種野?

行行下開始諗會唔會唔小心跌落去

最後都係行番大路

番到武嶺, 今次唔係單車
而係電單車團

不要看我, 看路

行番落去松雪樓

天氣開始變差

午餐 - 求其食
實際上都無咩可以選擇

坐係戶外食, 食食下開始落雨
好彩無幾耐就停左
之後就出現

既然出太陽, 咁就向下一個目標出發吧

待續

巴打無去埋阿里山？

無，今次淨係去五日四夜
第一日仲要夜機
都無時間去多幾度

繼續Day 3

向合歡東峰出發之前, 先比山上既花引左去

影完一輪先發現嗰個方向係上唔到山
惟有行番轉頭

開始慢慢行上山
上合歡東峰條路基本上大部分都係梯級
開頭慢慢行都OK, 行行下就開始
好多年前有吊車, 比人冬天上山滑雪, 但已經荒廢

一路上就遇到好多人落山..
我係咪太晏 (當時係4點左右)

行多人拎轉頭望
就見到開始起大霧

吊車遺跡

越上越少人, 開始有D淆底
始終自己一個人上山係有D危險

問落山D人山上仲有無人
好彩佢地答有, 咁先安心D

行左超過一個鐘樓梯
終於就快到
山上又真係有兩個人
原來係今朝係合歡主峰我幫佢地影相, 傾左幾句既男人

上山頂諗住影張打卡相
一上到去.........

大霧到乜都睇唔到
你話張相係PS都得架啦
過左一陣, 都係散得少少

落番去同兩位男人吹左陣水
佢地都落山了, 咁我就梗係跟埋一齊

講左咁耐, 其實我唔係好識分雲同霧

今日最後一張相

落山後實在係太攰, 同兩位男士講bye bye後
就即刻番住宿抖左一陣, 差D連飯都唔想食
成晚一張相都無影過

Day 3 完

待續

留名

今日呢篇會短D

Day 4

一早起身, 其實都訓得唔好架喇
不過都要執好野準備撤退
咁就介紹下呢兩晚住宿地點 滑雪山莊
六人房, 真係除左六張床舖之外都無位剩

好似好日式既趟門
基本上係隔唔到音, 走廊有人講野係聽得到

包早晚餐, 都係係松雪樓餐廳度食
松雪樓係高級D類似酒店既住宿, 但超難BOOK
每次食飯都要行呢條大斜路上去
夜晚仲要無燈, 要用電話照路

由松雪樓望向滑雪山莊

松雪樓大門, 當時裝修緊
距離馬路係1分鐘步程

拎住行李去等巴士
見到一早已經好多人上左山

同合歡山講Bye Bye

去到霧社落車轉車
旁邊有呢個霧社事件紀念公園

其實我就無睇賽德克巴萊
所以都唔係好清楚發生過咩事

淨係知同抗日有關

轉左個圈就返去巴士站, 旁邊有人係度賣生果
間好多日無食生果, 買左兩隻蕉食

個感覺係... 唔似平時超級市場買個D咁精緻
有D Raw, 野生既感覺

搭左20分鐘巴士黎到一個被遺棄的遊客區

待續

Lm

用留名功能劉鳴先

偷懶左幾日 , 繼續

節錄Wikipedia 「廬山溫泉」

2008年9月12日，辛樂克颱風重創廬山溫泉，多家飯店嚴重毀損。

2011年3月，經經濟部中央地質調查所調查發現，認為廬山北坡母安山只要雨量超過800毫米，就可能嚴重位移，爆發嚴重災情。
南投縣政府擔憂廬山溫泉區成為小林村第二，到了2011年6月初，決定斥資20多億賠償金集體遷村，要全部搬到36公里外的埔里鎮福興里。

2012年5月31日，南投縣政府公告廢止廬山溫泉區，但廬山溫泉業者表示不滿，先公告廢止溫泉區卻不先安置業者。

2016年7月，南投縣政府投入30餘億元開發福興農場為溫泉區，預定在8月發包，最晚得花兩年時間才能安置廬山溫泉僅存48家業者，屆時以往的廬山溫泉將從地圖消失。

------------------------------------------------------------------------------

而家既廬山, 基本上係等死的狀態
平日下午大街得幾個人

就係呢條河當年洪水氾濫
開始左廬山溫泉既沒落

得番個空殼

廬山溫泉 - 天下第一泉石碑
今日只剩一池死水

似乎係未開業就結業

行入D
基本上呢度已經係無行人

各大溫泉酒店抽溫泉水既水管
好似係

裡面有舖頭?

唔敢入去
翻轉頭

暫停營業 (無了期地)

美食廣場..... 既殘骸

蔣公行館
仲有人打理嗎?

人去樓空

呢度本來係一間全家
最後都執左

當然唔係成個廬山都係死城
河兩岸都有D舖頭有開門
呢D距離河岸比較遠既酒店依然做緊生意

再見廬山 (應該都唔會再見)

番埔里途中經過 - 觀音橋

係埔里市區求其食D野
呢度好似100蚊台幣左右, 好抵

就番台中

待續

唔錯啊巴打 幫你推推

打打下真係爛尾

餘下既行程基本上係台中HEA遊
由於之前已經去過兩次
基本上都無咩行程可言

宮原眼科
好似次次都會入去行下
但從來都無買過野 (亦無興趣買)

舊台中火車站

車站內 - 一貫台鐵風格
老老土土的顏色
上面傳統加過時停用既時間表

一中街
今次唔係搵野食

比較北面既一部分 以賣衫為主

轉去逢甲
結果落大雨
成個夜市當堂好少人

越落越大...

去完日本之後就覺得
好熟口面..

最後以蚵仔煎結束呢一日

宮原眼科食雪糕架喎

你住巧合

奇異果

下一頁貼埋最後一日D相, 埋埋個尾